# Binary Studio Academy 2019

## Домашнее задание #5 ([ua](README_UA.md))

### Требования

Это задание направлено на проектировние архитектуры приложения с использованием принципов ООП и паттернов проектирования. В частности затрагивается обработка команд и ошибок, управление состоянием и жизненным циклом объектов, геймификация.

***

### Установка

Установка показана в рабочем окружении OS Linux:

```bash
git clone https://github.com/BinaryStudioAcademy/bsa-2019-php-5.git
cd bsa-2019-php-5
composer install
```

### Задание
Вам необходимо разработать консольную игру "Pirates". 

Игрок - корабль пиратов. Враги - королевский флот.

Корабль имеет такие свойства:

```php
int strength // определяет наносимый урон (1 до 10)
int armour   // защиту к урону (1 - 10)
int luck     // определяет удачу попадания (1-10)
int health   // здоровье корабля (1 - 100)
array hold   // трюм корабля для добычи, вместительность: 3 элемента добычи.
```

С побежденного корабля можно собрать сундук золота (💰) или ром (🍾). Золото можно обменять на одну из характеристик (силу, защиту или удачу) или на бутылку рома, выпив который можно поднять здоровье на 30 единиц.

В игровом мире должно быть 8 гаваней:

- 1 пиратская гавань без вражеских кораблей, где и начинается игра (`(1) Pirates Hardbor`). Здесь же можно обменять сундуки с золотом.

- 4 гавани с патрульными шхунами (`Royal Patrool Schooner`) с низкими статами (`(2) Southhampton`, `(3) Fishguard`, `(4) Salt End`, `(5) Isle of Grain`):
```
    strength: 2-4
    armour: 2-4
    luck: 1-4
    health: 50
    hold: [ 💰 _ _ ]
```

- 2 гавани с боевым королевским флотом (`Royal Battle Ship`) со средними статами (`(6) Grays`, `(7) Felixstowe`):
```
    strength: 4-8
    armour: 4-8
    luck: 4-7
    health: 80
    hold: [ 🍾 _ _ ]
```

- И 1 гавань с королевским фрегатом ее величества (`HMS Royal Sovereign`) с самыми высокими статами (`(8) London Docks`):
```
    strength: 10
    armour: 10
    luck: 10
    health: 100
    hold: [ 💰 💰 🍾 ]
```

Игра начинается в гавани пиратов. Корабль изначально должен иметь следующие характеристики:

```
    strength: 4
    armour: 4
    luck: 4
    health: 60
```

Возвращаться в каждую гавань разрешается неограниченное количество раз, и каждый раз там должен генерироваться новый корабль соответствующий гавани.

Если игрок проигрывает, то он возвращается в пиратскую гавань и с него снимается по одной характеристике и опустошается трюм.

Задача игры потопить королевский фрегат, после чего игра считается завершенной.

#### Команды игры:

- `help` - выводит список доступных команд

- `stats` - выводит статы корабля и содержимое трюма

- `set-sail <east|west|north|south>` - плыть в следующую гавань. Переплывать между гаванями можно в любой момент

- `fire` - выстрелить в корабль. Сражение происходит пошагово, сперва стреляет игрок, затем NPC. Вероятность попадания должна зависеть от удачи корабля. А нанесенный урон от силы и защиты (нужно использовать хелпер Math).

- `aboard` - собрать добычу с побежденного корабля. 

- `buy <strength|armour|luck|rum>` - купить 1у характеристику или бутылку рома. Покупать можно только в пиратской гавани за сундуки с золотом.

- `drink` - выпить бутылку рома. Бутылка рома увеличивает здоровье на 30 единиц.

- `whereami` - выводит информацию о текущей гавани

- `exit` - завершить игру

Карта локаций и возможных перемещений:

![map](Map.png)

#### Режимы игры

```php
/**
 * Запускает игру в бесконечном цикле и опрашивает пользовательский ввод.
 */
public function start(Reader $reader, Writer $writer);

/**
 * Пошаговое выполнение.
 * Запускает игру и выполняет только одну команду с $reader'a. При этом состояние игрового мира должно сохранятся
 * Этот режим необходим для тестирования.
 */
public function run(Reader $reader, Writer $writer);
```

Для того, чтобы тесты работали корректно, необходимо использовать предоставленные хелперы Math и Random:

Random::get(): float - возвращает случайное число от 0 до 1. Обратите внимание, что инстанс Random передается в конструктор игры, больше нигде он инстанцироваться не должен, иначе тесты работать не будут.

Math::luck(Random, int): bool - расчитывает значение попадания в корабль, на основании характеристики удачи корабля. Обратите внимание, что реализация использует константу Stats::MAX_LUCK, которая определяет максимальное значение характеристики удачи.

Math::damage(int, int): int - рассчитывает наносимый урон, на основании силы атакующего корабля, и брони защищающегося корабля.

Также обратите внимание на класс `tests\Stubs\Messages`, здесь представлены сообщения, которые ожидаются в тесте.

### Проверка

- Игра должна запускаться через терминал и исполнять комманды через пользовательский ввод в соответствии с условиями задания.

```bash
php game.php
```

- Проверить себя можно с помощью юнит тестов:

```bash
./vendor/bin/phpunit
```

### Прием решений

Необходимо склонировать этот репозиторий и разместить свое решение на Bitbucket.

__Форкать репозиторий запрещено!__

Оцениваться решение будет по следующим критериям:

1) Игра работает в соответствии с заданием: 5 баллов (будьте внимательны, тесты могут покрывать не все случаи)

2) Обработаны исключительные ситуации (значения здоровья и харакетериситик корабля не превышают максимальное количество, нельзя перейти в локацию которой нет на карте и т.д.): 1 балл

3) Использовано минимум [3-и паттерна проектирования](https://designpatternsphp.readthedocs.io/en/latest/): 3 балла (подсказка: для задачи подойдет Command, Builder, Factory)

4) Код написан чисто и аккуратно в соответствии со стандартом [PSR-2](https://www.php-fig.org/psr/psr-2/), без комментариев в коде, без функций отладки: 1 балл


### Запуск

Разрешается использовать любое тестовое окружение с PHP >7.1.

Или использовать предоставленное docker окружение. Для этого достаточно сбилдить image:

```
docker-compose build
```

Установить зависимости:

```
docker-compose run --rm composer install
```

Запустить приложение:

```
docker-compose run --rm php php game.php
```

Запустить тесты:

```
docker-compose run --rm php ./vendor/bin/phpunit
```

Для удобства отладки также в контейнере есть XDebug, который легко подключить к вашей IDE.

Примеры для VS Code и PHP Storm можно найти в [инструкции](debug.md). 
